{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_071856",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "백지금니 범망보살계경"
    },
    "text": "1364年にコウゾの木で作られた白い紙に金泥で筆写された《ボムマンボサルギェギョン》は二冊で構成されたが、韓国では下巻だけを選んで仏教信者の規範として使用される。この本は菩薩が従うようになり身のこなし、話し方、心構えについた実践徳目を盛り込んでいる。ジアムとムウェカこの経典を筆写してビョンサンドを描いた。この生死の境はカンヤングン妻の李さんが施主をして、死境づくりが行われて係員が荷主を務めたことを実践機で確認することができる。この経典は1595年に日本に寄贈されたものと推定され、文禄の役の時、日本に流出されたということを示している。以降に国内に搬入され、天台宗の宗教団体に寄贈された。この本はジョルチョプジャンの形で製作されており、15枚で構成されている。本文はすべて金泥で筆写されており、若干の虫害現象があるが、比較的完全だ。ジョルチョプを展開すると、ビョンサンドと一緒に文が順に続いて、この生死の境は製作時期と理由、参加人物を知ることができる四声と精巧なビョンサンドを備えている。この遺物は日本へ流出した後に国内に戻ってきたことが知られており、2011年に国宝に指定された。",
    "QA": [
        {
            "question": "ボムマンボサルギェギョンは何年に作られた経典ですか？",
            "answer": "1364年に作られました。"
        },
        {
            "question": "ボムマンボサルギェギョンは何冊で構成されていますか？",
            "answer": "ボムマンボサルギェギョンは二冊で構成されています。"
        },
        {
            "question": "韓国ではボムマンボサルギェギョンのどの部分が仏教信者の規範として使用されていますか？",
            "answer": "韓国では下巻だけが仏教信者の規範として使用されています。"
        },
        {
            "question": "ボムマンボサルギェギョンはどのような内容が盛り込まれていますか？",
            "answer": "ボムマンボサルギェギョンには菩薩が従うようになり身のこなし、話し方、心構えについた実践徳目が盛り込まれています。"
        },
        {
            "question": "ボムマンボサルギェギョンを筆写してビョンサンドを描いたのは誰ですか？",
            "answer": "ジアムとムウェカがボムマンボサルギェギョンを筆写してビョンサンドを描きました。"
        },
        {
            "question": "ボムマンボサルギェギョンの製作時に誰が施主を務めましたか？",
            "answer": "カンヤングン妻の李さんが施主を務めました。"
        },
        {
            "question": "ボムマンボサルギェギョンはどのような歴史的な出来事と関連していますか？",
            "answer": "ボムマンボサルギェギョンは1595年の文禄の役の時に日本に流出されたとされています。"
        },
        {
            "question": "ボムマンボサルギェギョンはどのような形で製作されていますか？",
            "answer": "ボムマンボサルギェギョンはジョルチョプジャンの形で製作されており、15枚で構成されています。"
        },
        {
            "question": "ボムマンボサルギェギョンの本文は何で筆写されていますか？",
            "answer": "ボムマンボサルギェギョンの本文はすべて金泥で筆写されています。"
        },
        {
            "question": "ボムマンボサルギェギョンはどのくらいの保存状態ですか？",
            "answer": "ボムマンボサルギェギョンは比較的完全な状態で保存されていますが、若干の虫害現象があります。"
        },
        {
            "question": "ボムマンボサルギェギョンはいつ国宝に指定されましたか？",
            "answer": "ボムマンボサルギェギョンは2011年に国宝に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 360,
        "QA": 522
    }
}